毒疫苗受害人上京抗議

2018年07月31日

毒疫苗受害人上京抗議

■有受毒疫苗影響的家長，昨帶孩子到北京國家衞健委門外請願。

吉林長春長生生物疫苗造假事件，引爆的民怨正不斷升溫。有受毒疫苗影響的兒童家長，昨日上午到北京國家衞生健康委員會（簡稱衞健委）門外，拉橫額抗議示威，要求國家就毒疫苗事件作出賠償，並追究法律和刑事責任；同日，有不滿疫苗事件致投資虧損的股民到中證監門前抗議。總理李克強昨主持召開國務院常務會議，聽取長春長生疫苗案調查進展滙報，堅決嚴查重處。

據網上流傳的照片及短片可見，參與示威的家長為數20多人，有老有少，他們在衞健委大閘門外，拉開三幅寫有「疫苗立法，勢在必行」、「妥善處理，負責到底」及「請落實領導人指示，請給疫苗受害人一個公道」等字句的橫額，進行抗議。隨後，有工作人員上前阻攔，要求家長們收起橫額，警察亦有到場。

■家長們拉橫額抗議。

股價半月跌六成

與此同時，在北京金融街證監會門口，出現一批股民，現場有大批公安戒備。他們哭泣聲不絕於耳，抗議中證監上周五（27日）於半夜緊急修改退市制度條款，批評是為長生生物「除牌」度身訂做，令所謂保護投資者頓成空話。

內地有媒體為股民開設向違規公司爭取賠償的公共平台，至今已收到超過600名股民向長生生物索賠，其中秦姓股民於7月13日買入長生生物9,300股，成交價約24.5元（人民幣．下同），成交金額約22.8萬元，由於長生生物公司生產信息造假，披露信息違規違法，對其投資造成嚴重損失。在深圳交易所上市的長生生物，昨日收市報10.07元，短短半個多月股價大跌約六成。

Twitter/新浪

上一則
上一則
內地血壓藥原料致癌物超標 事件曝光近一個月才停用 政府被斥反應遲鈍

下一則
下一則
銷售海外 或面臨訴訟

給我往死裏打